「社會大學」 香港獨立既可行性，係零，無可能

追求港獨，通常都係年青人，中學生，大學生
都係未出過黎社會做野，未見識過社會人性險惡黑暗既一面

雖然家陣個社會好似好和平
冇打仗
但基本上同原始世界都係一樣

「只有力量先係強者，只有強者先可以大聲說話，先會有人尊重你既說話」
根本幾億年以來，個世界都係弱肉強食

你地讀書學生哥
你地唔好忘記你地係有交學費，你地俾錢讀書，你地係boss 黎
冇你地俾錢，就冇老師教書，學校亦都營運唔到
所以中學 大學時期，你地惡晒，因為係你出子彈出錢去請人教你
人地教得差，你可以投訴

而出到黎社會，冇錢冇人脈
真係唔會有人理鳩你，唔會有人俾面你
因為你冇Power ，你冇錢冇地位，冇影響力

幾年前我仲讀緊書果陣，都會諗下港獨既可行性
家陣就真係NO 啦
屌你 你香港連自己軍隊都冇
軍事力量都冇
根本唔會有其他國家俾你港獨，e.g. 鄰國
人地仲要一早放晒軍隊係你地頭

老老實實
冇Power ，冇力量，冇影響力
根本唔會有人理你
個世界就係咁

Don’t ever let someone tell you that you can’t do something. Not even me. You got a dream, you gotta protect it. When people can’t do something themselves, they’re gonna tell you that you can’t do it. You want something, go get it.

就算大家同心遊行 俾下國際輿論壓力
又點？
我地香港人未試過？
試過，但人地面皮厚，當冇事發生，
結果仲要拉左d 遊行人士坐監

連登仔咁醒目
係咪開始感覺到：「 something is going wrong ... is going wrong ... 」

其實
個世界就係咁

自己諗

成段野up到一舊舊
雖然我都認同係冇可能

你遲d 就明

p.s. 你估我冇好似你咁諗過？

獨立真係無可能
所以都唔知大陸驚乜柒

西班牙夠話加泰獨立係違法違憲

其實係港豬政治智商低下, 先會自認港獨無可能

如果真係無可能, 支那國就唔會咁驚瘋狂打壓啦

港獨係一個意識形態, 簡單係講係完全反大中華一統既意識形態

港獨意識形態唔單止係會令香港獨立,

甚至係會令支那整個國家地區各自獨立

我做咗嘢幾年啦
我淨係覺得班後生可以多方面啲去做 長遠啲去做
港獨未至於不可能 可能得幾個%
你開一個噉嘅post將個%降得更低
做唔做到唔輪到你決定
出少句聲當幫忙
你唔係畀意見

校內民調港大 > 50% 學生支持獨立

>50% 港大學生岀到社會係廢青?

咁D僱主請緊乜野人?

港獨意識形態係滲透緊去整個香港社會, 任何角落, 包括公務員系統

坦白講, 僱主係無得揀, 必定被港獨滲透

如果全世界罷工就唔係咁講, 但做到先算

其實都唔降得好多
港獨已經突破critical mass, 並且透過大學, 逐步向社會各階層滲透
而港共係無法阻止呢個滲透

大家要明白, 呢個係意識形態既散播及滲透

港共或可拖延, 但港獨已經沒有人可以阻止

當意識形態滲透至一個地步, 就會出現波蘭團結工會

同香港人講行動力
香港人根本唔配有自己國家

啱呀，更何況講到問題出黎但又唔去解決，一口氣就話無可能，只係弱者所為。俾你做港獨就無可能，俾其他人做必定係可行

一但香港獨立思潮傳入內地就唔講得笑。可能你話現階段中國過份憂慮，但香港過去一百年由打倒清朝到打倒國民黨都有扮演角色

就係富裕先會追求物質外嘅嘢
哩個世界冇咩大事唔係深耕細作返嚟
只要哩個意識形態一日存在
港獨就有機會實現

我好支持08憲章

究竟何時, 社會首先出現港獨既呢?

2014年上半年, 港大學苑校內刊物, 提出民族自決
下半年, 港大學苑出版《香港民族論》, 賣至多次再版又斷版
有提及主權獨立, 而民族建構論述開始

2015年, 《香港民族源流史》出版, 將香港民族源流與「所謂中華民族」源流區隔

2016年, 《香港獨立論》出版, 提出學術上既主權獨立法理基礎

呢D就係意識形態

意識形態散播, 導致港獨支持者增加, 並且滲透社會各個階層

呢D滲透至社會各個階層既人, 就係你所講既「力量」

滲透至警隊、電廠、互聯網基建、港口、機場、公務員系統、甚至政府總部入面. 佢地每日可以合法持有武器, 或隨時關閉政府設施電力, 或隨時切斷政府通訊, 並且受薪出政府糧, 視乎何時有組織地發動

認為無力量既, 真係政治智力低下, 唔明乜野叫意識形態滲透

共匪就係用意識形態滲透起家, 佢地好明白個情況, 先至咁撚驚

恭喜菜焗長減少家庭負擔改善人均居住面積！！！！

獨立 只會令絕大部份利得益者變到冇錢，
樓價跌已經唔會有人想

噉咪就係意識形態嘅重要性囉屌

傳入廣州及南支那就已經係大鑊

因為港獨論述及意識形態, 起碼有一半以上唔係單屬香港適用,

而係民族源流及粵族文明之區隔

對廣義粵族地區都適用

係呀，除非中國依家又軍閥割據，又有外敵入侵囉
根本依家個局勢中共係HOLD 得好緊，就算講新疆嗰邊，都係做唔到啲乜出嚟
如果淨係講政治意識，大陸無人會理你啦，成個國家依家啲人根本就係「肉食者謀之，又何間焉？」

獨立=戰爭
中國各省獨立=全面內戰
因為代價太大，所以中國史上政權穩定的朝代一般都有幾百年
所以有生之年都應該睇唔到支爆

乜野「社會大學」？

乜野出黎社會做野？

我又唔知你做到乜野位, 搵得多少錢咁巴閉啦...

台灣獨到，你香港再講啦

人地台有軍隊，你？香港有鍵盤？

依家唔係大部份人想樓價跌咩？

乜原來大部人想樓價升?

咁殖民政府做乜打壓樓價?

社會大學? 得啖笑

連登仔太蠢是將港獨掛口邊，開口埋口就獨

未成事都比支那搞掂啦，成事者不動聲色

前幾年grad

Zhongjing Liu | 劉仲敬

民族發明家佔優勢，不是他們在每一次具體的鬥爭中都能勝利，而是粉絲和敵人都對他們有利。香港民族的概念誕生於2014年，三年時間就已經改變了歷史路徑。敵人如果滾回夾邊溝，他們就贏了。敵人如果佔領了香港，他們只需要把民族魂器撤退到海外就行了，下一個窗口，自然捲土重來。民族發明家勝利一次，奧斯曼主義就永遠無法翻身。奧斯曼主義無論勝利多少次，都無非是增加加時賽而已，因為世界體系與民族發明同構，不到民族發明家勝利就不會宣布比賽結束。

拉埋廣東省就有得玩

其實支那國及其國民對香港既主權主張, 係基本想像中既「大中華意識形態」

但事實係, 呢個想像中既「大中華意識形態」係論述上係站唔住腳的

當呢個「大中華意識形態」論述上被推翻既時候

宗主國本身及國際都無任何理由佔領香港, 呢個就係歷史上殖民地獨立既原因

所以依家有好多台灣人過去大陸做嘢
到你無啖好食，就要向有錢嗰個下跪

民主同經濟掛鈎，咩邏輯？
蘇聯係有獨裁，但經濟差，民不聊生，活生生例子

咪就係
人地一樣都係講廣東話，接觸嘅文化又差唔多
依家香港人又唔肯接受人地，淨係睇波屌柒富力已經見到
總之有理無理，屌咗先講
上過越秀山睇波就知，富力係全國唯一一隊肯用廣東話做現場廣播嘅中超球隊，恆大都無呀

如果2014年學苑民族論係獨立既開始

咁我地既獨立路行左3年多

已經有當選既議員 (被DQ)

大學幾乎全面港獨

如果睇返其他國家既歷史, 人地獨立路要走數十年以至百多年

計進度, 我地條路係走得極之快

中國從未直接統治過香港
香港有自己既邊境，海關，去中國係屬於出境
香港道路設計同行駛方向都不同於中國
香港官方語言有英文
英文係學術，商業，法律等都係主要語言
香港有獨立既司法，獨立既行政架構
客觀上香港已經離獨立不遠

當香港既意識形態滲透至粵語粵族區,

粵族開始醒覺, 開始粵族復興, 區別所謂「漢族」、「中華民族」

兩廣自然會加入

歷史上所有主權獨立事件, 都係由論述及意識形態滲透開始

家陣返工緊要定言論自由緊要啊
港豬醒啦

打份牛工就話自己係「社會大學」

其實話自己讀「社會大學」既人, 都係未讀過大學,

簡單黎講, 99%機會係社會失敗者

失敗者去指點大學生？ 都好神奇

點同人地本身就具備成熟既民主

Nothing is impossible

破壞你建立既制度，已經係一種力量

就好似老毛，毛澤東一樣，煽到夠多既人就可以。

個遊戲只係鬥人多，明唔明﹖傻仔

因為有更多一班人係因為你班有錢人食緊屎。
問是係永遠係班無錢既人好撚CARE

on 9, 個個最後出嚟做嘢嫁啦。唯一分別就係有得讀，同無無得讀大學。如果社會大學咁好，洗鬼讀書，11歲出嚟做嘢啦。
唔夠裝備自己出嚟未做牛工。

人地加泰撐起西班牙經濟
夠條件獨立有突

意識形態甚至釀成二戰同冷戰，可見佢嘅威力真係十分驚人

接近零就你啱, 話係零就肯定錯